【順利通過】新地南生圍申建57幢獨立屋 規劃署不反對 長春社質疑拆件上馬 避做環評

新地(016)旗下南生圍保育區南面地盤新近向城規會修訂發展方案，規劃署文件顯示，規劃署不反對有關修訂方案，料於本周五城規會審議該個案時可獲通過。

新地擬議的項目位於南生圍以南，蠔洲路以北，地盤面積逾32.5萬方呎，打算由現時規劃作住宅（丁類）發展改劃成「住宅（丁類）2」，由0.2倍地積比增至0.34倍發展，總住宅樓面面積佔約11萬方呎，擬建57幢洋房，每幢洋房樓高4層，當中包括1層地庫用作停車場，每幢平均樓面面積約1,916平方呎，另提供114個住客車位。發展商稱已在南面預留不少於20米距離，避免與濕地保育區直接接壤，認為對生態不會造成負面影響。
蘋果財經，關心你飯碗

....發展商稱已在南面預留不少於20米距離，避免與濕地保育區直接接壤，認為對生態不會造成負面影響。

早前，長春社助理公共事務經理吳希文就指，當地是濕地緩衝區，南方是一塊鷺鳥林，根據生態影響評估，鷺鳥途經擬議發展區，由北飛往南生圍覓食。而黑臉琵鷺亦會在發展區範圍飛過，項目或影響候鳥生境。他又指新地在南生圍有多個發展項目，質疑將大型項目拆件上馬，避免做環評報告。

翻查資料，新地近年不斷在南生圍一帶濕地緩衝區申請發展，涉及4個發展項目，由住宅、商場以至酒店樣樣俱全。不少申請經已獲批，例如位於壆圍南面11層高的酒店及3幢商場項目，蠔洲路以北的7幢5至12層高大廈項目等。